厲聲警告！紐約總檢察長：加密貨幣業者不好好照規則走，就得勒令停業！

隨著整體加密產業高速成長，華爾街機構的湧入，以及上市公司 Microstrategy、Square 與特斯拉（Tesla）等相繼宣布買進比特幣（BTC）後，加密貨幣公司在今年被加速推上了風口浪尖，同時引來了更多的監管關注。

在接連經手 USDT 發行商 Tether 及其姐妹公司 Bitfinex一案，以及加密新創 Coinseed 詐欺起訴後，紐約總檢察長莉蒂亞・詹姆絲（Letitia James）於昨（1）日發布公開警告信，提醒投資人在進行加密貨幣投資時應注意「高度風險」，同時特別警告加密業者，若展開業務時未在紐約州進行註冊義務，NYAG 將會毫不猶豫地進行起訴並勒令停業。

詹姆絲提到，「貪婪的」加密業者經常將投資人的錢拿去冒不必要的風險，為了創造公平交易環境，在此向全美國的加密貨幣投資人及業者發出警告。

即便是「合規」投資仍面臨極高風險
警告信內容稱，2019 年新冠病毒爆發後，執法人員發現有許多犯罪份子正在利用虛假承諾甚至高報酬保證來竊取資金。此外，目前交易市場瘋狂的價格波動、平台營運商間的利益衝突，以及市場操縱風險都在持續上升。因此，NYAG 嚴正提醒投資人，在進行加密貨幣投資時應「極其謹慎」。

詹姆絲強調，即使是對加密貨幣資產進行「合法」投資，投資人仍將面臨投機泡沫影響。

加密貨幣是高風險、不穩定的投資，可能會導致災難性的損失。
再來，詹姆絲也提到了加密貨幣的匿名特性，也讓許多犯罪分子能在藉機利用來達成洗錢、人口販運、非法融資、逃稅等目的。

警告加密貨幣業者
詹姆絲在新聞稿中提及，此次的公開警告信是受到了近期發生的兩件訴訟案所影響，分別是加密新創 Coinseed 平台詐騙指控，以及 Bitfinex 私下挪用姐妹公司 Tether 8.5 億美元儲備金一案。

2 月 17 日，NYAG 向加密貨幣服務商 Coinseed 及其兩位高層提起訴訟，指控該平台未於紐約州註冊，並透過 ICO 詐取了全美成千上萬名投資者，竊取資金超過 100 萬美元。

一個禮拜後，NYAG 在 2 月 24 日宣布與 Bitfinex 和 Tether 達成和解，而 Bitfinex 和 Tether 同意支付 1,850 萬美元和解金、在未來兩年每季提交穩定幣 USDT 儲備金報告，並停止在紐約州的交易活動。

於此次新聞稿中，詹姆絲再次強調 Tether 一案中，該公司謊報他們的穩定幣隨時都有美元儲備金支撐，但事實上卻並沒有，並稱兩間公司為了掩蓋真相而動用了數億美元資金。

上述兩件訴訟案讓詹姆絲決定向發布公開警告信，並提醒加密貨幣業者，加密貨幣在紐約被視為金融商品，若在紐約州開業，就必須在紐約檢察總長辦公室（OAG）進行註冊，否則都將遭到民事及刑事起訴。